大家會點排八大中文系？

中大 港大 嶺南 BU city 教院

大家覺得排頭三嘅需唔需要讀master？

自己都係想做教書

cu=lingu>>>>>hku>>>>>>>>>>>>>乜乜柒柒

秒。

仲要係cu既古典文學研究+lingu現代文學研究

CU>>BU>LingU>>>>>>HKU>>>>>>>>>EDU>>>CityU

HKU中文系

讀咩大學都唔夠補一年YY Lam學得多野

達仔

仲有語文研究（中文主修），同有一科新科叫漢語教學。

Bu讀中文既囡囡好高質
又純品又文青feel

排名正確但啲箭咀我幫你MOD少少
CU>>BU>LingU>HKU>>>EDU>>CityU

利申：因工作關係熟行情

如果純粹講近現代文學，BU可拍得住中大。
HKU都唔算好廢，但文學院咁多stream揀，唔夠專，同埋HKU啲人本身讀得HEA。
城大呢幾年整咗個中文及歷史學系，我為咗了解下特登SIT過，都幾垃圾。

巴打做教育界？

講多啲ok? Jupas排左

推

如果讀master
係咪
中大＞港大＞bu＞lingu？

有乜令你覺得醜惡

有冇巴打講下hku中文

我係越讀越唔鍾意香港嘅教育制度同內容，所以唔想做

聽身邊人講有名無實
貪hku名就讀
但hku中文個名都唔係話好

做中學老師係咪讀master會好啲

唔係一心做老師真係唔好讀中文教育做水泡

但讀中文唔做老師仲可以做乜 好迷茫
又唔想文員 政府工
有冇人可以俾啲意見我

同埋想問搵中學教席係咪識人幫手介紹會比較好 定係靠自己搵好啲
因為有prof話到時可以幫下手

文員
編輯
政府工
讀其他野洗底
Ngo
銀行
離唔開呢幾樣 所以都係乞食

教席就真係好難搵 幾時都有人介紹易做啲 不過前提係真係介紹到

如果搵唔到真係唔知點好 仲有一年就畢業 愈黎愈驚
如果係讀其他野 係搵讀其他科master？但咁又好難 其他科我又冇掂過

補過佢 垃圾 簡單問題複雜化

可以用呢年時間諗下自己係咪真係有心做教育行業先 其實有冇教席嘅問題當然係麻煩 但更加重要嘅係呢加呢行嘅工作時間真係越黎越癲 冇心真係好難頂得順

同埋 公司個啲請人係睇大學名定個學系排名？

但我見啲中學老師係6點已經收工 放假又多
工時會長？

非技術系專科
大學名

教書睇埋公開試成續

小學多啲教席？

做乜鳩咁多yy lam打手

利申報過一年，冇撚用

Hku中文算多元化，除左啲基本文學、語言學既野，仲有其他特別啲course，eg婦女文學、華語系文學（有啲comp. Lit野）

同埋揀course好free，基本上可以避開哂唔鍾意讀既野，而且啲人又hea，所以好多人都會偏讀，揀哂自己擅長既野黎讀

如果認真想打好啲根底，讀多啲古典野既就cu啦

同埋hku中文都係入左ba後再揀，個個ba人都會讀多個major，所以都預左冇咁多時間放係中文，讀得冇咁專

老實講 讀得中文系都係自己有興趣同有料先會簡

中大首選就一定 人傑地靈師資優良唔多講啦
有名你叫中文大學呀中文系掂唔掂自己諗啦
你地嘅偶像YY Lam都係個到出產

HKU中文系最初係由清代學者開設
歷史地位加上HKU個朵所以先未死

BU LingU 要睇你個人偏好中文系入面咩範疇

教大中文教育唔等於中文系
搞清楚 英文心理學語言學所有關教師嘅野你都要讀

City 就算啦好嗎 中文系係咩黎？食得嫁？
如果你有志於此你會徹底失望

利申：全部都識人
利利申：讀緊其中一間

香港既話，講得上係中文系有四間
Bu Cu Lingu 同Hku
四間入面Cu中文係最好，hku最唔掂
不過如果你係鳩下鳩下入左，就當然係Hku個朵對你最好
反正你都未必會做返相關工作

BA 不了

bu 重唔重視古典文學？

CU then LingU

我都覺係冇用

但又唔知返乜工好

人地乜書仔乜練習一大堆 啲學生特別滿足
啲技巧作個靚名俾佢 咪成堆好似好勁嘅skills

Cityu中文系On9 課程，唔好浪費生命

當然bu好啲 前提係你唔貪hku個名

中文真係乞食科？ 個post冇乜人入

唔好入hku

系你老母

又盲反 睇清楚啦垃圾 唔打中文'系' 唔通打中文'係'咩

樓主衣家係邊間讀緊？

傻鳩

反5p字都算 唔好下下盲反

唔想自爆 非三大

加油

我聽補習miss講 教大搵小學教席應該冇問題 當然愈高hon愈好

早幾年hku算係幾好，呢兩年有料既prof好似走晒
不過最好係自己揀讀乜，唔似唔似中大想讀古文要你硬食一堆現代文學乜乜柒柒

利申hku grad

Hku感覺都一般 好似一個semester 5-6科得1-2科係讀中文

有冇人知今年中大中文轉best5大概會收咩分？
4+1唔夠人玩BU冇望

利申：17DSE

其他大學呢？

係啊 數 英都太遲起步唔夠人嚟 反而兩科選修都有機衝星
但搞到冇咩選擇
中大中文今年轉best5 但就唔知會變幾多 又對Kong U感覺麻麻

巴打讀商科都對中文有興趣嘅

切記 city中文最撚廢
唔好入

利申 city year3

上完佢個cciv 啲野完全係中學學過晒

其實econ呢家野好睇你肯唔肯操
好似我咁 中四到中六都係level2成績
跟住臨考果個禮拜個miss叫我地班渣啲既返去係咁操卷
最後有個4

一般唔係讀教大都會 唸教中學 不過教中學競爭好大 中學校長會勁pk 如果中大就當然會好d

巴打可唔可以講多小小 thx

絲打同學，勿相認

Cciv都算啦，major中文真係好撚慘，大部分垃圾course

其實幾多科讀中文就自己決定既

我反而係選科唔好彩兩科都係文科
之後先慢慢對中文有興趣

中史+地理

你地師姐，勿相認

屌屌屌

如果就中文系課程而言，當然以中大中文最為全面，中大中文必修課程都幾深入，文學史都分兩個學期教，而且選修科有孟子、韓愈專題，可以專讀某啲鍾意嘅作品。

而嶺南中文系都有一系列必修課程，有文字、音韻、古典文學史、現代文學等，基礎都算穩，一直都傳聞嶺南中文重現代文學，我諗係因為仲有許子東鎮住，但係呢幾年轉咗系主任，都幾唔同，開多咗好多語言同古典嘅科，專題科就冇中大咁專，多數以文類區分，都有啲得意嘅科，好似神話、兒童文學咁。

至於浸、港大中文系課程就冇乜研究。

當然講大學名氣，要前途穩穩陣陣一定係中港兩大，但係如果真心想學嘢其實中大、嶺南都唔錯。

利申：其中一間

浸會：文字、音韻、文學批評、現當代文史等等都係必修。但留意year1係文學院，year2先分

浸會選修仲有粵研、西方漢學、崑曲、楚辭、莊子、詩經、論語、荀子、佛教文學、史傳文、文學專題（李商隱、杜甫）、古典小說史、戲曲、禮記等等。
必修仲有古典文學史同漢語語法。

留名，想升master
但唔知邊間係啱現代文學、文學批評、比較文學個field
古典興趣相較冇咁深

同問
master讀lingu嘅話會唔會個名唔太好？

另外 想問非三大中文系如果係咪好難搵工

依家出面咁嘅環境我諗得神科係易搵工
但你想做咩先 外面人多數先有為主 讀中文系=做老師

全職廢青

有位俾我做中學老師當然做 就係冇教席

好驚讀完master同pgde但冇得做

長約唔洗諗 簽合約年年俾人減point啦

我識既人都話bu比lu好，應該係CU>>BU>>LU
HKU唔識排

教大出黎有9成9搵到小學教席 要有基準
中學教席既都有唔少
想教書就要有一技之長 好似stem/照顧sen咁

如果想追求學術就讀cu
想輕鬆過關hku

我當年排的時候人建議就CU＞BU＞LingU＞HKU＞City
CU一定係最好的，BU以我所知係都唔差不過要捱多一年因為第一年文學院多人爭中文系，本來HKU的中文係老牌ge，但近年越黎越差，甚至聽過HKU的Master係讀完出黎同無讀無分別，Li ngU City 就無咩研究幫唔到你
另外提醒係中文系往往比想像中chur得多，特別d同儕壓力唔係一般ge大，巴打要考慮清楚

利申：壓力爆煲的某大中文系y r 3

不過讀中文系，鍾意寫作、閱讀其實好基本，好多時做導修報告都需要諗研究角度、套用咩理論，甚至有時西方理論同中國文學嘅研究都相當密切。要有心理準備，讀中文系的確擴闊眼界，但絕非如想像般浪漫。

準備揀中文系嘅要努力，至於讀緊嘅就共勉之啦。

教院出黎會比其他u易搵到教席？

push

咁加油啦 cu中文係勁架

小學黎講既係

你就真係on撚9 冇講過三大唔請 小學著重既係教 同培訓小學生既記律同品德 中學就唔同 間間中學都想自己升u率高 相對會請多d 三大 明未呀 傻鳩

小學多ied仔呢個係公認事實
小學野係人都教得識，係鬥邊個照顧細路好D
呢樣野三大未必夠ied鬥
唔信可以自己上網查市場佔有率

豬大中文系

如果唔傾向請ied仔，咁點解ied個市佔有率會高？
真心求指教
其實唔識呢就唔好衝出黎柒
學校請人如果用quota請人，係政府出錢既
學校做乜撚野要壓價
事實就係唔知點解，好多小學唔知點解唔請三大，請ied仔

陰公囉
同人講，講到無野講
要問人邊到野既

如果市場佔有率都唔能夠代表 咁應該冇野代表到 你試唸下中學教席幾難搵 當你三大畢業又搵唔到中學教席時 你會唔會去approach 小學？ 一定會 人之常情 就好似你non jupas 除左會報心儀既科 都會報穩入既科一樣 邊間u出身唔關人工事 只係一個起點

唔夠人講 算啦結衣巴 我地咪理佢啦

利申 唔係讀ied

你做到先講啦 中學都未知搵唔搵到

好小學雞 成個細路他 鬥身份地位咩 理性討論啦 柒頭

你理得我 如果呢個世界係唔睇interview
Hon 個d 個個都入三大啦柒頭 就算你係三大咁又點？ 真係搵到先講啦

柒咗就潛啦，柒頭
睇死你條撚人
答你係ied，就話人ied仔自己打飛機
答你唔係ied，就問係咪三大
答你三大，就問港中科邊間
答你港，就問搵到工未
答你搵到，就話人教畜

講左咁耐 咁呢位心心絲打 係邊間？
問人 自己又唔講

原來絲打咁勁 咁人地傾教席搵工關你撚事咩 理得人i唔ied
最憎你呢種自以為事既人

屌佢都費事

咁想知我邊間？大鳩我？
夠薑就貼學生證上黎，老規矩lihkg背景，加簽名
我再大多你一樣，要出名出相
你貼完，我即貼又點話
唔係就走啦柒頭
大鳩我

笑撚死呢個傻鳩心心心

走啦 心心

小學可能係
中學就唔係

自己去睇下薪酬表 cm黎講
根本無分別 gm頭十年亦唔到你上位
所以唔存在睇唔起人工既問題

呢位絲打理性分析 護士心心番屋企訓啦

做咩成日改名呀屌屌屌屌屌屌

佢係屌x6黎 之前比人bam左
宜家不停改名

笑撚左 估唔到連登仔都要踩低人地去抬高自己

講唔過人就講粗口
中大人也不過如此

個位心心心 可唔可以碌番出去

有得讀中文就得，咩大都得

利申：垃圾

係因為中文易入定對中文有興趣

Asso?

又衝出黎

想讀中文 同埋中文都唔易入啦，最少都要拎五以上

邊間asso好？
我係重讀嘅垃圾
非必要都唔想讀asso

如果1個人既價值係由大學黎定既話 你都幾悲哀

你預自己dse幾分？

應該有22/23

中文教育係咪真係好差？ 因為ied會易入啲

Hkcc 勁啲

上面3粒黃心果個係屌屌屌黎架喎

關你事咩 屌x6 仲要扮絲打 入左u未呀你

如果真係對中文有興趣 就唔好讀ied 因為ied注重既係教學

乖啦乖啦 唔話你啦 快快趣去溫書

咪鬼讀中文，入到去根本唔係你諗到咁詩情畫意，基本上啲野同你係中學想像嘅係完全唔同，同埋最死係第日唔教書真係乞食，理撚得你係咪三大
利申:中大中文

咁加油呀 追求自己真心想讀嘅

個人覺得至少lingu中文係八大頭三 會差？

一直問人邊間去攞安慰同自信
你現實生活一定好冇自信

Bu睇晒中英文，因為一開始係大系
我英文好差，到時揀唔倒中文就大鑊
唯有努力考好佢啦
仲以為中教都唔錯

正解

巴打唔洗咁愁，如果4C+1有22/23分，中文好啲（最少有粒星）的話，其實中大中文都入到，個分年年都會低啲，今年仲要轉收best 5。
如果你真係為興趣唔係為開工，中教同中文真係差好遠，差唔多有一半cred要攞嚟讀教育方面嘅野。

treeu個中文系好似都幾好
舊年都收成廿分
利申:shitty 中文

巴打不如講下city讀成點

屌x6 其實你係讀咩科？

咁如果真係入咗ied中教，到時讀唔讀到master?

屌屌屌係hkcc business

中大中文同中文教育都好多人搶，我4加1 23,4加2 27都入唔到，最後都係a3入Bu，依加睇埋下個Sem GPA 同interview睇下入唔入到中文系

係真唔係呀心心心

讀係開心既，但個人喜好古典文學。city中文呢方面師資上課程上都略嫌不足。

新開巴科無計既

港大中文vs港大中教??

有錢就讀得 why not

想教書讀中教 比較有用
未有志向 未諗定就中文😊

基本就算教普通地區名校你係個師資list到有M.乜乜都會比學生笑啦

其實poly都有中文系
柒到唔列入討論範圍

Poly文科

係咪中英傳意？嗰科唔係翻譯咩？

點解我睇唔明
即係好啲？

CU 大於all

呢個一定啦但都想知外界會點排點睇

咪癲啦23 24分鬼入到中大中文
知唔知人地median係講緊27 28
識人今年25都入唔到 appeal完有26先碌到入去

咁可能係中文果到weighting乘大左 不過好鬼賤格又唔會講係幾大
不過以往見人入中大中文都係around 27分呢個range到
今年好似有個33分添

on9當有趣

SHITTY中文上年收22-23
係咪唔值

唔好以為科科都收20-21好無
英文中文翻譯係真係要23

搭單問
如果去韓國exchange 有冇話可以做啲乜增值自己 對將來工作上有幫助

中文系可以去韓國exchange?
我一直以為得大陸

依家去左了

好多中文系去外國exchange 啦
利申黎緊去

巴打去邊？

中大中教 vs 港大中教 ？